AMD Ryzen 平台 (CPU, RAM) 超頻交流

上個post : 開心用緊Ryzen CPU嘅你哋，用緊邊款RAM？有冇超到？

AMD Ryzen 7 1700 3.85ghz @1.35V
Corsair VENGEANCE LED 32GB (2 x 16GB) 3200 C18 @1.35V
Gigabyte AX370 Gaming 5 @BIOS F9A

tRfc(art)唔識入…個bios有rRfc2,4...
termination block 同cad bus block 我唔識睇…要點入法？

黎緊會砌機
cpu : 1600
老母板 : asus rog strix b350f gaming
display : asus 1070
ram : g.skill trident z rgb 3000 c15 8gb x2

ram係咪會上唔晒3000?? 定係要睇老母板支唔支援?

你用邊塊板？同埋咩RAM嚟？

btw 呢啲我試過較完之後著唔返機，要reset bios

好多人唔跟QVL買都開心使用中

係咪一定上到我唔知，但係聽講 ASUS最新出嗰個BIOS (AGESA 1.0.7.1) 唔少人都穩上2933

Wall paper

唔該晒巴打

岩岩唔知係咪入錯野…
入完連bios都入唔到。之後甩bios電池…諗住試下會唔會無晒d record會work...
依家入到window ...但藍mon
睇黎我入錯數據

我入啱哂都開唔到機啦，呢個tool啲數據俾你參考吓咁咋，未必一定超到

另外想問呢 用amd嘅話係咪最好配TZRX?

我覺得我塊版未support到呢2條ram...行3066又stable無問題。

你用邊塊板？試咗我頭先俾你嘅settings未？

我用asus rog strix b350F gaming

sorry...岩岩睇唔到…邊個setting??

唔洗打

Crosshair vi hero Bios 1701
G.skill trident z rgb 4x8gb 3200 c14 超到3600

tRfc個個呢？
個software得 trfc 同trfc(apt)
我記得bios裡面有trfc2同4

2同4auto 剩打trfc, cad bus block 印象中b350F要下載解鎖bios 建議上唔到就搞

termination block 主要搞proODT 大約40-60 唔好較80以上 應該係memory果版入邊

呢個未聽過…咩解鎖bios?
上唔到3200就搞？

解鎖bios link:

下面留言會有再新D既版本

上到 行test穩定就得 如果睇外國多數行memtest 16個 每個打850 行1000-2000%

試吓將CL拉到18、TRC較到55、DRAM電壓加少少上1.37V、Gear Down Mode ON。

asus rog strix b350F gaming？升咗上最新BIOS未？

姐係唔好跟calculator個個先…淨分呢個setting先？

好…陣間睇睇…試左power off兄個方法…唔店再睇呢個

已update

你依家用calculator裡面嗰啲settings行到3200咩？
行到就唔洗跟我SET，過幾日睇下點先

行唔到…同埋好似打錯數據…
試左你個個先依家

岩岩試左唔得…狂reboot

咁慘 ，你係兩條8GB定兩條16GB定四條8GB？

竟然上到AGESA 1.0.7.1 都超唔到去3200，唔推介人用ASUS了

真慘

2條8

Soc 有得set?

有得set

ASUS 真係得 C6H 買得過

心都灰埋…唯有用住3066先…屌

samsung b-die + 信仰威力果然非同凡響
btw 張圖唔好再細啲 ，啲字睇到我眼都盲

有時3066都要reboot 2-3次先開到機

邊隻RAM？

Set緊幾多

Sorry 粒1700x已經比左fd 等緊粒1800x 遲半個月入手就可以玩c6e 美亞大特價

f4 3200c16d-16gtzr(8gbx2)

我依家還原左…
應該要set幾多？

1.1-1.2

Ryzen 7 1700X 3.7GHz@1.3V
Asus ROG Strix X370-F
Galax HOF 3200 8GBx2

bios 3203, AGESA 1071
直接DOCP穩行3200 CL14@1.35V

美森粒1800X 搭緊飛機黎
希望ASUS塊 B350-I快D出

AMD Ryzen 5 1600

GIGABYTE GA-AB350-Gaming 3

Corsair Vengeance LPX 16GB (2x8GB) DDR4 DRAM 3200MHz C16

咁樣砌有冇問題?

有冇giga ax370 gaming 5 cpu 超頻教學?
用緊1600x

目前幾多

ram 試轉下g skill tz c16 3200 or xpg z1 3200

auto 3.6
不知道呢塊板有冇類似offset
之前用Asus b350f 有既

唔洗OFFSET，直接打想俾嘅電壓落去就得

試吓1.35V 上唔上到3.8

G skill trident z c16 3200上到揮手
利申用左Ryzen超RAM計算器setting

1.35上到3.8
而家試下上3.9要不要1.4

1.4樓下盡去 1600x普遍應該3.9-3.95

1.4上3.95 體質差

ryzen 5 1600
gigabyte ab350
adata ddr4 3000穩行3200中

4K夠唔夠買呢3樣?

可以買住一條8g ram 先

板 香港買（太容易出事）
cpu ram可以在amazon買

AMD Ryzen R7 1700
ASUS ROG Strix B350F Gaming
G.Skill Ripjaws V 2x8GB 3000
我係嚟留名嘅

超ram真係吃力不討好
曬咁多時間set先換黎果幾%效能（仲要未必超到）
付出同收穫都唔成正比既

岩…依家上唔撚到…用住3066都夠做就算
超cpu好過

各位巴打...我上網搵到份Asus b350f- gaming 底版 暫時官方support既Ram

我個條f4-3200c16d-16gtzr不在此List...上唔撚到3200

F4-3200C16D-8GVKB<---呢條就support
F4-3200C16D-8gtzr<----呢條就無份

安慰下自己2933改參數接近/快過3200啦

條list只供參考 有都唔一定上到

用 ryzen ram計算器

AMD Ryzen 1600 @3.75ghz
Asus B350 plus
Corsair LED DDR4 3000 mhz @2933 mhz
想再超RAM 去3066/3200 mhz 可以點set

3.75 用幾多V?

原來係上到3.8ghz
1.237V

1600x 3.95 g 要1.4v

太遲了

有啲GAME 可以相差10幾fps (指由2133超到3200嚟計)

大家用邊款stress test program同埋行幾多個鐘？

啱，之前試過QVL有support但係我超唔到上去

16gb:memtest 16個850 行1000-2000%
32gb:google stress test (90-95%) 兩小時

我1600 3.9 1.38v左右

想問係Ryzen Dram calculator 裡面既memory type, D.O.C.P 係咪屬於HQ XMP??

用得 ryzen ram calculator 要人手調整（過硬1.35） 直接關閉自動xmp or docp

姐係我要係MEM TYPE個度禁:WITHOUT XMP??

選擇hq
uhd for Samsung b die

sorry 打錯左
uhq Samsung b die
hq sk or 鎂光die
without xmp 再差D既ram

陣間試多一次先...dram voltage 上到1.4試下

用cpuz 睇

。。。就咁google cpuz好難？

計算器作者更新左

睇下有無唔同先....
我岩岩又試過...搞到甩bios電 reset先開到機...屌

岩岩試下新update個計算器

分別在於cad_bus 個d有大福度轉變...
同埋唔知點用thaiphoon 個時有時讀唔到ram既全部資料...有時連tRAS31點幾...無端端個report出5百點幾...之後讀多一次又變番30點幾

試下default 再跑， 20 20 30 30好似係話可以解決某d藍mon問題 爬唔哂咁多文

最慘我藍mon既機會都無....window都入唔到...瘋狂reboot
乖乖等官方 update bios 算

我記得之後有位巴打話 unlock 個bios...但係咪只係unlock左一d setting option出黎？但對bios無影響？

呢個

咁都唔明可能連bios都唔識點入

想問我以下資料
asrock ab350 pro4
1.275v 3.7
gskill 3000 8gb 1條
1.375 2933

點解入到cpuz 睇cpu得番 3.4?

想問我以下資料
asrock ab350 pro4 配1600
1.275v 3.7
gskill 3000 8gb 1條
1.375 2933

點解入到cpuz 睇cpu得番 3.4?

入bios閂哂啲慳電functions去

Cpu: ryzen5 1600
Mb: asus a320k
Ram: G.skill aegis 3000 8GB x2
Psu: neoeco2 550w
有無高手知點先用到佢3000hz
搞咗好耐都唔得
求高手

入bios就咁開xmp上唔到就拉高CL試試

新手問 點解一定要用win10
有冇計用win7又有update?

邊有人話一定要用10

入面好多個,唔知邊閂的先岩，可以指點下嗎?

Core Performance Boost
AMD Cool&Quiet function
Global C-state Control

拉高cl嘅意思係由16 18 18 18 38 再上？

Lag機搞到狂覆 自

16改18、Gear Down Mode 開咗去試試

google wufuc

我想問下依加1700。3.7 電壓通常比幾多，我1.295會唔會縮

我3.72ghz @1.275v 用咗半年都冇縮

我嗰粒1.25v都上到3.7

主要都係睇你粒u體質好唔好

主要驚縮，諗住穩穩定定，安安全全就ok。

新手一問，係咪可以咁理解，比高啲電壓係咪會熱左同用電多左，過熱就會燒壞零件。 比低左雖然冇咁熱，用電會少左，但可能會縮肛。

咁理解有冇錯

搭單問，有無巴打知ASUS X370 Gaming 塊itx老母板幾時賣街？

其實點先算成功？
我1700@3.72ghz 1.248v
用prime95 行到90度 咁有無問題？無藍mon死機
定要再調下電壓？
我怕會縮肛

驚咪加到1.26v

試下先

如果知道 就買塊好d嘅底板啦..用緊gigabyte ab350 gaming 3

呢塊好差咩

1.248v 90度
我1.3燒半個鐘都係70度

我都唔知咩事 依加重要冬天

定本身粒u體質唔好？ 換風扇會唔會有幫助

Cooler開盡？

stock cooler?

用緊原裝風扇
我較左風扇auto

我都係stock cooler
不過機箱好多風扇
你似係上唔實風扇多

我睇睇先

我唔知有冇記錯
am4個風扇好似要好大力壓實黎上

我檸過d螺絲好緊啵

我拆出來睇粒CPU黐住風扇 周邊啲散熱膏爛晒係唔係正常

你搽咁多

無呀 我都係中_田砌機 我無加過

但係依加應該要點換 要抹返乾淨佢 重新加返膏上去？
但頭先d膏硬哂嘅情況係唔係唔正常？

呢個係你學砌機嘅好機會

嘩屌 d散熱膏
緊係唔正常啦 加上stock cooler amd已經搽左散熱膏
唔應該會多到標出黎

咁岩之前支膏唔見左... 又聽日先搞到

唔幫襯悠二嘅後果

List就參考左

參考人地條list又唔幫襯人走去益第二間
即係玩野姐

搽左仲搽

唔係多就好

天日去買膏 想買埋風扇 有無推介

搵悠二砌機點都好過所謂邪都同中田..

天你老母

天

明天

聽日

感謝矯正

Budget多少

最多7舊水

謝師兄，頭先閂左呢幾個都係3192
自己再試下disable多幾樣唔知咩野
就去到3691, 1.275v

ram本身2933 再推高埋到3060
一陣用prime燒機睇下穩唔穩

D15s/D15 有錢可以加埋gelid GC extreme

超cpu應該用咩軟件試
試幾耐冇事先叫ok
用緊1600
依家試緊1.26 3.8g
係咪太低
之前1.26 3.7g行到一粒鐘aida64

基本上prime95 7個鐘/linx 跑40000 20圈

之前行1粒鐘都溫度上到80頭
應該幾多先叫合理
原裝散熱 室溫24左右

prime 95係揀small ftt定其他

第一項 原裝散熱唔好咁執著

驚太熱
run得完test冇死機就唔洗擔心縮肛

正常我都會加一至兩格 不過c6h實際加22mv 所以就無加 另外幫fd砌果部b350f 1.33 行到1600 4ghz 我都加到1.35

想死 超極都超唔起條ram

咩settings？

應該咁講而家淨係用到1000左右

條RAM原本寫住CL係幾多？
試吓16-18-18-18-36

如果你係插住兩條RAM，即係行緊Dual Channel，係要將個mhz X2至係真正行緊嘅speed

即係譬如CPU-Z 睇到1596.2Mhz，Dual Channel就係3192.4(即行緊3200)

咩ram黎

更新左bios?

正式宣布失敗 介唔介意用tg教 試咗好多方法都唔得
Tg: justfortg

平板悲劇

我想問下我將ram插左喺粉紅色個位 因為插黑色個位係著唔到機 想問下效能上會唔會有分別？

2800用到3000唔得

無啦 tg同你傾左好耐都無計

好多謝你教咗我咁耐 但係咪咁嘅情況
就算上到3000都行得唔穩定

燒左兩個鐘 cpu都有成76度
用原裝風扇係咪差唔多?

我想問ram因為唔夠budget買得一條8gb
如果我之後再買，其實係咪最好一樣?定用其他牌子都可以?

我見依2個風扇都好大個 唔知夠唔夠位裝
用緊Antec p8 機箱

推

Ab350m?
4231
2 1
4 3
無問題

最好一樣 如果唔係你一條超到一條超唔到
你都係要就返超唔到果條

hynix chip
唔好諗咁多啦

GA AB350-Gaming
之前聽過插近CPU(即係黑色個兩條)會好啲所以問下

咩都唔識
用緊 ryzen 1600
Gigabyte ab350m gaming 3
G skill aegis gaming series f4 3000c16s 8gb
今晚會買多條8gb ram
點樣超ram頻
唔識啲數據 睇完post都唔係好明
有冇教學

啫係點

更新唔到
用 華擎 嗰 App Shop 都唔得
依家開機仲要柒下㭍下
開幾次先着到機
有點兒絕望

Hynix 普遍極限2933

唔係3333咩

無更新超唔起正常

amd

Hynix行到條ram既時脈已經好好 比盡多一級

直接上官網dl唔得咩

之前hynix chip
行到2933
但係CL推到18都上唔到3066

見你放ram

咁慘

hynix係垃圾
samsung求其禁下都上左3466

唔係喎
我嗰兩條16G b-die 連3200都上得好勉強
3333就機都開唔到

3466 14-14-14-28

你8Gx2？係嘅話冇得比較啦

佢16x2 同4條8差唔多咁難超

行行下prime95
無啦啦熄左機
但機箱d rgb仲著緊
係咪即係失敗左

lauming

早知買MSI

係

想問吓，當我超到1.28V 3.7GHz,點解我CPU無乜loading嘅時候（可能得2-3%），佢唔識自動降頻降電壓 我試咗好多次，等咗好耐都係咁
底板係Gigabyte ab350 gamin 3
有無巴打可以影個bios嚟睇睇

正常

係架咩，但係我有朋友粒U又識自動降頻降電壓架喎

開左節能？

唔知呀，即係如果唔開節能嘅話就唔自動降頻降電壓 ?
節能係咪Core Performance Boost, AMD quiet & cool 同 Global C-state Control?

用緊技嘉ab350 + 1600
得offset set
3.7 set 0.036
佢就會係1.260/1.272/1.284v 三格度跳
上到3.8 set 0.096
正常佢應該會係1.32/1.332/1.344跳先岩
結果佢係1.332/1.344/1.356度跳
咁正唔正常

你個voltage係咪都係唔會降返落去？

冇開節能咪唔會跳

原來係你無睇名

冇野了
原來0.036係會跳埋去1.296
offset咁複雜既
我到依家都唔係好明
我set做0果陣同0.012好似又冇咩分別咁
到set 0.036有時又只比0.012高0.012
其實佢會點運作
動態咁跳咁大範圍是咪正常

唔明咁樣有咩問題

其實無，但係idle果陣有成40幾50度好似高咗d

以我微薄既認知
係咪反而佢個fd唔應該咁set
我睇左咁多教學都係話要關左個節能佢

因為d人超完都係show full load個result唔會睇idle，所以唔係好搵到人參考

關. 行緊4ghz 1.38 idle都係39-42姐

原裝cooler?

中出巴
我唔係好明呢部分

Nzxt 280水冷

咁無野了

要睇塊板實際加一格係比幾多電 好似我果塊咁 佢一格行0.022 如果我offset個數低過0.022 佢都係照比0.022我 同埋llc level都有影響idle同full load既電壓

係咪其實都係隨便佢跳就得
最重要都係過到test就唔洗理咁多

係 過到就得 cpu超頻唔難搞 玩ram先煩 當你就咁上到個頻率 就會開始玩改參數最佳化佢

腦殘超頻大法

唔上4試試先 1800x 我都等緊送到黎

4.0 機都開唔到要 jumper reset bios
用ryzen master 超情況好d
但都唔穩定又爆高voltage
應係塊gigabyte ab350 同條 2933 aegis 問題

琴日買左條新ram
第一次插落去開到機
但我的電腦寫住 16gb （8gb可用)
之後熄機再試就開唔返機
試過淨用舊ram開到機
淨用新ram就開唔到
兩條一齊都開唔到
咁係咪條新ram有問題？

係唔係ram槽壞左？

xpg z1 3200 oc 3333
17 - 16 - 16 - 16 - 32 @ 1.42

唔係話由得電壓亂跳會整壞粒cpu?

對超頻有要求就唔好買b350

只要跳動唔係跳到勁高就無問題
如果你本身有開global c state會因應情況減壓
offset嘅原理好簡單 總之你睇基本電壓(例如ryzen1700係1.18v 非X版嘅話) 你將你目標嘅電壓減基本電壓 得出黎嗰個數就係你offset嘅voltage 而offset係本來預留左會跳動嘅數值 跳動有幾大就根據返你個LLC Load Line Calibration黎設定
呢個要睇返你塊板本身LV1定LV5係最大 如果你揀最大 佢full load嗰陣就會拎大啲電壓黎防止唔夠電壓跑 呢個要啲時間去搵岩用嘅位出黎 但一般以跳動最少嘅lv黎用 淨低嘅就靠自己拉高返個電壓

索性買x370就唔洗較offset
要俾幾多電壓直接打入去就得

聽講有啲b350都可以就咁入voltage
但都係建議買x370穩陣啲

新ram插舊ram果條槽都唔得
但舊ram得

ab350m pro4都可以 不過最好都係出X370

同款？

xpg z1 3200已成上左 3333@1.42v
上3466要1.46v 上不上好?

我四條都用緊1.46v

原裝散熱 3.8g 1.32v左右
跑一陣prime 95就已經90度頭
3.7g 1.284左右就8x度
似乎行3.6~3.7算

我果條有D雷
3466@1.46v 上不到

放寬d

怕整死ram

時序

sk hynix ho ball

依家ram用緊xpg dazzle
1.38v soc 1.116v
3200 16 18 18 36

同你差唔多情況
我試最多行到3.75ghz 上9x度
最好都係3.65ghz 行1.22v左右 唔過85度
用緊1700

咩料

打機6x度既話可以接受

想問下功耗呢度係咪加埋哂一齊就係部機用既功耗
點解我試過加埋仲高過我隻牛

又有問題
呢個SETTING明明之前試過RUN 2000% MEMTEST
點解依家RUN緊PRIME95
RAM電壓會無啦啦突然跌咁多

用緊咩ram 同咩速度

xpg dazzle 3000 8x2
電壓 1.38v soc 1.116v
16 18 18 36

LLC咩level

冇得SET

P95第一項？ 唔係主力燒u架咩

ya
我都唔知點解
剛巧見到
但RAM之前明明RUN夠2000% 0錯誤
不過之前RUN果陣CPU係3.7
依家3.6囉
但應該冇分別掛
會唔會讀數錯左
P95行左3粒鐘只係跌過一次

直接打大佬跑linx amd版 40000 12gb ram 20圈 跑完大約兩個鐘就搞掂

搵ryzen ram calculator 搞 可以比到好時序

之前計過
照入開機時會自動跌番

電壓如果佢話1.385 請直接1.39

RAM真係好貴
3200 C14 16GB*4 新蛋買都要近七千大元

睇黎供電真係有D問題

原廠散熱器?

ys
咁既情況係因為太熱

一就機箱散熱有問題
一就散熱器廠冇固定好

補充下
用緊RYZEN 1600
GIGA AB350 GAMING
RX 580
XPG DAZZLE 3000 8GB X2
ANTEC NEOECO II 550W
隻牛其實夠唔夠比我超

箱用緊VG5-W
散熱器我要拆黎睇

夠用 但原廠只能上到3.7左右昨
我1600x + cooler master hyper 212 led 可以上到3.9

美森粒1800X到佐

但係ASUS塊B350-I 仲未出街

唔好用 lpx 唔會有 b die

唔較soc volt 上1.1會撻n次先上到
但係0.9一較offset+0.2 就彈上1.3
點先hold住1.1

根據寫計算器果位人兄講話1.1唔一定穩定 佢建議都係set 1.05/1.075

又係突然一下掉壓
連cpu個溫度都同時由8x掉到39
但依然係話0錯誤
有少少似讀錯數

唔係呀 我依家1.1先穩 但係佢offset幫我上左1.3
聽講建議1.2以下

轉速都突然變0
但今次又唔係全部掉
莫名其妙

你塊板好似無llc較？

好似無 b350f

咁搞笑 我反而set 1.075

唔識彈上1.3

縮了

今晚試下谷上3600先

是不是有D野未接好 ?
你部機好多災多難

其實仲有好多歷史
BTW
AIDA同HW讀既野都有D唔同
兩邊掉既項都唔同
懷疑緊塊板讀野唔準
但燒完又真係乜死機都冇
一樣係0錯誤

各位巴打 我諗緊我應唔應該換條ram好
用緊 1700x, crosshair 6 hero , corsair led 3000 c15
諗緊換唔換trident z rgb 3200 c14好 因為睇落會快啲同埋靚少少
但效能上實際係咪差唔遠?

似乎係極限 要開gdm 行緊1.46v soc1.15 cldo 866
如果過到test就用 唔得就3466算
四條trident z rgb 3200 c14

唔一定上到架 靚d就真既

差幾%performance
但要補6-700蚊 J樣既成份高好多

我仲考慮緊 差條ram就好好J

咁買啦 隊夠四條好J

我三四個月前買的3000 16cl 8gb x2 g skill aegis 1100蚊
今日幾乎千六蚊
屌你老母奸商

其實想知好耐，LPX同LED/RGB嘅分別除咗有冇燈同散熱片厚啲之外，其他用料上係咪真係高汁啲，譬如PCB線路設計之類，會易超啲？

btw LPX去到3600嗰個model應該會用b-die

用緊ryzen 1600 + 2400 MHz ram
本來諗住買2666點知一條最少都8GB, 16GB RAM用唔哂
最後用2400 雙通道4GB

16gb ram都用唔哂? 你買1600黎做文書野?

唔知點解pubg更新完食得8GB幾 之前食成12GB

食8gb幾即係都要16gb ram啦
好難打機用唔到

都係打lol上下網 + 1050ti
而家諗緊好唔好換個144hz mon+顯示卡

你可以買 1050ti 1080p 144hz mon無問題

基本都行兩條啦 咩年代 打機仲行一條 話說更新左後好似高左好多fps

佢係行兩條, 兩條4GB

yes, "雙通道"

點解要咁做

唔係雙通道可以加快電腦速度?
利申: 唔係好識硬件既it狗

做咩買4gb

大家覺得除左C6H 邊塊板比較易超?
RAM係咪G SKILL比較易超?

岩岩收到美森粒1800X
打算入坑 新手上路

b350f一定有

我有張ab350想放
買左兩個星期左右
收唔收

夠超啦

taichi 都得

ram 買g skill c14 b die

今日收到粒1800x 行4.1過test要1.417v c6h一格上22mv真係唔個算好定壞 齊哂1600 1700x 1800x

Asus x370i 幾時有貨

1.41算是雷
正常1.39-1.4搞掂

我1600x要1.4先上到3.9

慘1.373只可以行到4ghz

太幸運了 有D直接1.38上4.1

琴日ram都衰左 依家行緊cpu 4.1ghz ram 3466mhz

條list差唔多但用緊ab350m板
想知應該點超ram, 見佢而家行得24xx

試下xmp profile 開唔開到2933先

update左bios入去set profile 1 就有個跳左去2933, 右邊果個數仲係2400, 係唔係已經ok ?

開完profile咪入去睇下著唔著到

著就著到, 我入到window開gigabyte個底板app出黎睇, 見佢xpm已經set左profile 1但記憶體頻率仲係24

唔好開auto

樓上較返2933先 睇下著唔著

都開到, bios如入window工作管理員都係2933
係用cpuz仲係show 2400

不用xmp
手動調

點先最準check到成唔成功? 同埋2933仲有冇得再上

手動打你ram時序 電壓 run test 得既就一級級試

正常2933要1.35
3200 1.385

手痕想試下唔用SMT打機會點我走左去buos關左佢
試完冇分別甚至更差唯有開番SMT
點知個6條threads唔出番黎
windows入面設定要做嘅野都做左都冇用
係咪只有拔CMOS電池一途

有冇巴打可以upload Thaiphoon Burner個zip file
學校wifi block撚o左個網

ab350m pro4
xpg dazzle 3000mhz 8gbx2

default 2400

xmp 2933 1.35v
上唔到

另外可以有咩方法

係,我都試過要抆電12 THREADS 先出返黎

依家剩係得粒U 咩都未買

我都係用緊gigabyte ab350 gaming3
入bios都係 +上去2933 但開cpuz睇就都係1064姐係行2133？咁係唔係要入bios手動set時序先得？
有無高手分享setting?

其他野 例如soc電壓有無set

Windows果d都係顯示2133？

其他先係重點

想問下用緊gigabyte ab350 gaming 3 而又超到上2933或以上既巴打，你地條ram係插起塊板既黑色定係紅色既ram slot到?

黑色

用工作管理員睇就2133 用返gigabyte 嘅app就2933

我都唔知算唔算超左上去 但我插黑色

試下插去2,4 RYZEN應該係建議插2,4

咁麻煩既技嘉 試下速度有無變

上網睇說明書 4231 佢建議插2 1

我講既2，4係離開cpu個距離，即係紅色果2條

正路全部ryzen都係建議呢2條

即係點
黑紅孿住咁插

全紅

dual channel要插同一隻色，呢塊板係建議插紅色

有咩軟件可以試下ram嘅速度？

收到

Aida64禁工具果到

如果有快到 係代表超ram成功？ 再唔洗理2133/2933堆數字？

理論上係 不過點解顯示唔一樣就唔知 ryzen無用過技嘉

我都係插緊紅色個兩條,用緊XPG Z1 3200，岩岩更新埋BIOS去F10，用時序18-18-18-18-38 RAM電壓1.38V soc 1.15V 都係連2933都上唔到，唔知仲有咩可以set

有無開Gear Down Mode

BIOS好似唔見有Gear Down Mode揀

Ab350 gaming 3?

係!

有

依家就係做緊功課 睇下點配好

岩岩搵多次都搵唔到

4:06

原來係f10 bios冇左

咁要問技嘉巴打啦 呢個mode對行高頻有幫助

咦
出左f10拿

更唔更新F10好
ram果頁cut左咁多野既
agesa更新左唔是會好d架咩

點解要cut左 ram咁多野？
好彩未更新

On Gigabyte forum a guy from Gigabyte didn't reccomend to update to F10. It has a bug that will be fixed next week.

Quick update before the weekend: last round of testing identified a bug in 1072a. We just received the patch from AMD. They will be working on it first thing next week. Depending on testing it should be available early next week (assuming the patch works and no new bugs are found).

係講緊agesa 1.0.7.2本身有bug

著機果陣唔洗reboot
但燒完機之後即刻重新開機
關完佢就boot唔番
要手動啪開關
咁多複雜野既
快d出bios比我更新啦

我咁樣係唔係超左上去2933？
我就咁跟上面巴打 打時序

成功啦

要個樣幾衰先2933都行唔倒
身邊啲fd用asus/asrock全部都可以2933

我就咁入你個時序 再開埋xmp 1.25v 就上左

試 16 16 16 16 32 @1.39

直接試1.5

我個時序 上3200 延遲只有72.2

唔錯

請問廷遲代表咩？

原本過到2000%既setting
加左電壓同cpu超高左之後
反而4x%就出錯
咁奇怪既

低廷遲效能更好

我都係 我有粒1600行3.85上到3600 c16但超到上4就行唔到

CPU RAM 超頻有無可信既教學一步步黎
見到頭幾頁有 link，不過入唔到

giga?

1600x行緊3.9 不過要1.416
ram就暫時上3200先

ASUS B350F

最簡單係去YOUTUBE搵你塊板既片跟住做.

CPU可以睇睇呢度

麻煩哂各位

Cpu好易 ram睇下係咪b-die啦 係就輕鬆

用 DOCP 既 setting 得唔得

佢自動 set 埋 4 個 t 比我 照用 OK ?

過不到請人手打

開 CPU-Z Memory
CL: 16.0 clocks
tRCD: 18clocks
tRP: 18clocks
tRAS: 36clocks
tRC: 68clocks
CR: 1T

係咪已經 OK？

用aid64測20分鐘

Run 呢個 test ???

如果剩係搞過 ram，係咪剩係 Stress memory ???

CPU 上到 8x 度

做咩烤cpu?

是

頭先 stress CPU FPU cache system memory，唔知點解 CPU 溫度由 4X 上到 8X

5 分鐘上到 84 度，然後我停左

依家先知燒完機即刻reboot係有機會boot唔起
燒ram仲大獲

可能係我問題

燒ram只有比爆電壓先燒

我意思係
我頭先係run完memtest 100%之後即刻熄
boot左幾野先boot得起

ram過不到時序測試 會自動回到2400

Run 到 20 mins = ok?
定係要再睇 report ?

烤20得了

想請教巴打，CPU Core Voltage 不停由 0.3V 至 1.38V 呢個範圍跳，有無問題
定係我 SET 錯野

你對ram時序在20分鐘內有出錯 會即時報錯

是不是1700oc3.75 用原廠風扇?

21 分鐘都無發現問題
之後長期用 DOCP setting 都得？
Volt 比緊 1.35V

唔該哂巴打

ram 冇問題了 但cpu電壓比高1.36
offset. 0.015

但係我 CPU 無超，都要加 Volt ?

好奇怪 BIOS 寫 RAM 既 Volt 係 1.35V, AIDA64 入面目前電壓得 1.200V

最大時脈速度係 2933 MT/s

你係咪睇錯項

cpu無oc 應該是auto mode
不用怕

不用理 只看bois調整左既電壓（aid64可以睇曬）

咁樣係咪 OK

memory果頁

CPU Core speed 有時 37xx，有時又 3192
明明我無超，預設應該應該係 3200 ？

唔該巴打

而家是cpu自動行到3.7

所以 Auto mode 係有幾粒核心 boost 上 3.7 ？
OC 就係 boost 哂 8 粒 ？

auto 得1粒上
oc 只要張電壓升到1.35 可以全核上3.7

升到 1.35 既係 Offset: standard volt + 0.15 ???

如果發現電壓過高 可以自己降低

係咪剩係加 volt ，同埋 37.50 倍，就自動上到 3.75 GHz

offset 0.015

電壓過高係要靠 stress CPU ???

頭先 stress CPU 到 85 度原因係咩
係咪唔正常先上到 85 度

1.加vol 1.35
2.offset 可以auto先
3.上自己想要的頻率

去睇有無電壓過高呢個問題？

要重新設置

應該是機箱散熱不足

全部數據回到預設值

感謝巴打！

之後烤番20分鐘cpu 睇下電壓了

你用咩u? 我用1700@3.7 1.255v左右 原裝風扇 full load上90度
當時唔知點解 後尾上面巴打話換風扇 換nh-d15 再full load 連65度連都上唔到 可想然之 原裝fan

我都換左h7
依家試緊3.9
3.8基本上65左右

lm

原裝好j

都係
所以拆左落黎j

打機唔同full load試既 日常使用原裝夠玩

見依家低左咁多個心舒服好多
電壓是咪1.4內可以盡去
廢事縮
同埋我見個頻係3890~3893
偶爾跳一跳
正常

咩底板 我都係行緊唔過1.4

垃圾技嘉AB350

低端主板不建議過1.4（除非是350f）

呢個呢
同埋我見個頻係3890~3893
偶爾跳一跳

x370的存在意義就是oc非常爽 高電壓不用怕（10相+好vrm）

即係跳0~3是咪正常

先講呢個問題 因為大多數amd ryzen板 都係行唔足外頻100 多數99.8up 除左可以超外頻果幾塊 例如c6h taichi等

見到個數唔係齊頭
好唔舒服

換板換板

1700 你指換原廠 CPU 風扇

其實 你燒機用原裝扇好易高溫 但係日常使用 打下機有幾可full load到 打機原裝扇60零度可以接受架啦

Yes

都岩 基本上無幾何會用到full load
但係換一換個風扇 真係差好遠

想問一下 R7 1800x 用邊塊老母板好？
主要用黎打機 睇戲

唔好用技嘉AB350

b350: asus b350f
x370: giga ax370 gaming 5 asus x370f c6h taichi

$$$$$ = c6e

有d款幾 百 同幾千 想問分別係邊
利申超級新手

b350 超頻差好多 （除左b350f）
低於$1000 買 giga ab350 gaming 3 or asrock b350 pro 4

有冇人知gigabyte ax370 gaming 5 啲燈有冇得熄咗去

淨係想瞓教嗰陣熄燈
要用嗰時至著燈

部機想長開
但唔想瞓教著燈

giga冇軟件設定時間

聽講底板有個switch button可以熄咗啲燈去

如果budget around 1.2k 到呢

asus b350f

try giga App center rgb fusion

$1200內買x370 太難了 就算買到都好雞下

1200應該得killer 正常dd

X370 係咪要千6到？
X370 b350f 分別大唔大

你只有$1200 我只能推最強b350

求評, 利申 Corsair fans

AMD Ryzen 5 1600X
GIGABYTE 技嘉 GA-AB350N-GAMING WIFI DDR4, AM4 Socket,WiFi ac,USB3.1 Gen 2 Type-A, Mini-ITX M/B
Corsair Vengeance LPX CMK16GX4M2B3000C15 DDR4 3000MHz 16GB Kit (2x8GB)
Samsung 960 EVO M.2 2280 MZ-V6E500 500GB PCIe 3.0 x4, NVMe 1.2 SSD
CORSAIR CX650M CO-PS-CX650M (Modular 模組) 650W 80Plus Bronze Cable Management
Obsidian Series® 250D Mini ITX PC Case
Corsair Hydro Series H80i V2 (CO-WC-H80i-V2) Liquid CPU Cooler

手頭有張 MSI GTX970

ram 轉gskill c16 3200 or xpg z1 3000

屌 究竟係技嘉廢定係條ram廢

正常2933 giga 1.35上到
上3200先要1.39

我同樣用緊相同ram
2933 xmp就上到

係要插粉紅色
黑色就算著到都行唔到高頻 好似係

用緊垃圾技嘉 DAZZLE 3000 8X2
XMP就上2933

砌下砌下又覺得貴

散熱用風冷
mb轉atx

砌得入咩?

機箱轉atx 有便宜的

想知分別大唔大
如果真係大 而又岩用 加多幾舊都可以諗諗

利申部腦用左4-5年
仲有用I5-3300 同gtx 630 打lol
前排amazon 特價
買左amd R7 1800x 所以諗住慢慢執慢慢砌部新

由中高階x370起 易超頻 vrm不會過熱 超ram很順利

講開又講
AB350 VRM好鬼熱
有冇話幾多係極限

giga ab350 vrm太雞但bois ram 支援好
asrock b350 pro4 vrm 勁但bois 爛 ram支援一般般

仲有除左Asus b350f有2倍ram oc 電壓，其他b350 ram超頻一般般

我好似見過佢上到8X 90度

果陣唔知咁多
依家都有D後悔揀左AB350
不過窮撚冇計

技姦塊ax370 gaming 5 係咪都有2倍ram voltage？
嗰個1+1相電就係你講緊嗰樣嘢？

ax370 gaming 5有2倍ram 電壓

所有x370都有呢個功能 不過不要買Asus低端x370

仲有msi也是黑名單

當初見到牙石x370 pro官方介紹吹到好勁，乜鳩絕佳兼容性，買完返去一試就中伏。

我寧願選擇b350f也不選擇x370pro

咁如果x370 有咩好選擇

最低限度：gigabyte ax370 gaming 5

$1300-$1600 有giga ax370 gaming 5 , asus x370f, msi x370 gaming carbon(極力不推薦），asrock x370 gaming k4

點解嘅

有$$上c6h, taichi, c6e

但係上面hkepc個網話唔推薦taichi

可以不選擇taichi
asrock x370 professional gaming

msi bois 不成熟 自檢慢

唔係fix咗啦咩

聽講有fix 但最大問題是每版bois 都有大bug 搞到oc不順

打快左冇留意

想知asus x370 pro點伏
利申：用緊

Taichi都比佢講到一文不值 唔識超咋 ？

Asus 同asrock bios介面好user-friendly下
佢有D太主觀了
就算taichi真不行 仲有再D既professional gaming version

勁D

利申用過taichi c6h b350f ram有試過trident z rgb 3200 c14同16（四條以上），hof 3200(四條），flarex 3200(兩條），corsair lpx 2400(兩條）
條條都超得到 差在c16同corsair果條極限係3200同2933

Aida64 有無得跑ram?

用緊咩ram，上到幾高mhz

自 上面有教

有得烤ram

我粒垃圾1800x 3.95ghz仲可以1.353v 4ghz要1.417

用緊 msi x370 gaming carbon(極力不推薦）
自檢慢而家無乜問題，都係幾秒既事
好唔好超就唔知，我得一套機無得比較，但我本身覺得夠快唔洗超CPU，RAM都係行XAMP
最煩係每次UPDATE完BIOS都變返DEFAULT SETTINGS

本來出機時覺得RAM貴，買左8GBX2，諗住遲D平先轉32GB RAM，點知越黎越貴
有無咩RAM可以32GB行3200+

b-die ram

本來用緊bios f4，早兩日手痕up bios上f7a。
xmp正常開機，試3200 fast都正常。上3333cl14就卡debug code 55，過幾日試3333cl16

咩ram？加咗幾多電壓？

MB: GA-AX370-Gaming-K7
Ram: f4-3200c14d-32gtzr

之前AGESA 1.0.0.6a長開2933，上AGESA 1.0.0.6b直開XMP無問題。

之後手痕試下個計數機setting，3333無論safe定fast(都係cl14)都過唔到bios，跟下面3200fast setting正常運作中。

Ram Voltage: 1.4V
Soc: Auto
GDM: Enable
BGS: Enable
CR: 1T

再上就要手動soc電壓 同埋跑分就開bgs 打機關左佢

同我一樣死都上唔到去3333

而家D RAM計得好盡，無以前咁易超架喇

始終有太多setting

SoC較幾高都冇用
CL較幾高都冇用
DRAM Voltage較幾高都冇用
CR 2T都冇用
GDM on都冇用
ODT 40-80都試過
總之基本上你哋講過教過嘅我都試過哂都係上唔到3333

過唔到post就難搞 cad_bus對過post有幫助
唔穩定既可以試vtt ddr(正常佢auto行一半，但難本上超上去就加大一兩格 會穩定好多）vpp就2.5-2.525 cldo_vddp 就425，700，866試下
不過cldo,cad,vtt呢d都係過到post後唔穩定再set

cldo_vddp 之前講過有試

今晚返去試

一樣阿巴打
用緊3450 之前配緊660
點知660壞左 之前買左1070
岩岩美森買左1800X
又係逐件執緊

我部機舊到所有野都要重新買過

1600x配1050ti （等換vega 64 ）
750w火牛一早買定

我部機應該得1070 同埋 HD可以留

點解Amd 仲未發佈 ryzen+既資料

AMD 高級產品經理 James Prior 在訪問中透露，由於第二代的 Zen 架構處理器是源自第一代 Zen 架構的基礎去設計，在前代的基礎上深入優化挖潛、優化架構及工藝技術，兩代之間本質上並無區別。

第二代Ryzen 處理器代號為“Pinnacle Ridge” ，據傳是 “Summit Ridge” 是現階段 14nm LPP 製程的進化版本，矽晶片的光學縮小到 12nm LP 製程，能夠實現更高的時脈速度，第二代 Zen 家族可能會命名為 Ryzen 2000 系列，並將會提供 Ryzen 3、5、7 系列產品。

AMD良心

5把nf f12 pwn 一齊連接散熱扇控制器 全部統一1200轉

D控制器唔係靠第一把控架咩？

我應該要連埋減速線 （太大噪聲 ）

各位回家未

高登 硬件台好靜

有七喜人坐陣，霸氣沖天...
我諗連悠二都唔敢回家住

果邊好似lf2咁

砌左部1800x
Asus prime x370 pro。

開機有時會reboot幾次開燈熄燈之後入底板safe mode。我唔理佢可照入window用落無事。我估都係ram問題。今晚返去試試。

Ram g skill v series 3200。

抵啦

Vtt ddr 試下ram電壓一半多一兩格

加左電，ram行1.4 vtt ddr 行0.71。再降少少3066可以1 take過都穩。3200一陣再試

帶晒頭盔話INTEL 先3200，唔得都吹佢唔脹

Asus x370 pro 是伏板

同價位邊塊會好D?

asrock x370 k4
msi x370 gaming carbon （但bios有毛病 ）

咁下次試下其他牌子。

我覺得最起碼都要買技嘉gaming 5或以上

agger

GIGA有新BIOS

LM

用Ryzen Master 定BIOS超好啲

bios

雖然唔撚知佢真定假,但係七喜人有時會喺度留名

高登硬件台還是那樣子 如何回?

開機mon冇signal係咪姐係冇機

超完？

1600X 3.7Ghz 1.385v
再上3.75 1.4v都唔得

體質咁差

Ram呢

Ram係3200Mhz AXMP

關咗Core Performatce Boost同C6 State得咗
啱啱上到4.1Ghz行到CineBench

btw點解佢最高比我set到1.4v 但佢又會show 1.44v ???

用邊塊板？

有可能係LLC level

做下白老鼠先
ax370 gaming 5 @ F10

MSI B350M GAMING PRO
MSI啲BIOS真係廢廢哋

Google咗下係因為XFR

手動超左邊有xfr

求救啊
佢detect到有兩條ram
但usable得翻8gb

AX370 Gaming 5已升F10，仍然上唔到3333，家下C16 1.36V睇吓點。

btw 多咗堆唔知咩嚟嘅settings，唔知對OC有冇咩幫助，求高手指教 。

升完BIOS之後，RAM speed 慢咗好多。

我發覺asus bios果幾個profile仲快過國外個計算器setting

f10 bios
ram 3066上到 但刷死主bios

xmp 3066 ok
non xmp 3200就人手調

開心share ok？

Gigabyte AX370 Gaming 5 新BIOS F10 太伏，已降回F9a。

一. Memory 同一頻率和設定下，實際速度仲慢過舊版BIOS，原因不明

二. CPU溫度疑似有BUG，睇落高溫過舊版BIOS (相差5度左右)

三. 開機過BIOS慢過舊版

四. 同一 CPU SETTINGS下 (3.9ghz、1.375V、LLC 最高)，煲煲下機freeze咗，要手動reboot，BIOS F9A完全正常，煲機正常、所有AIDA64 TEST都過到。

唯一好處：我嗰兩條16GB 上到3333，C14，1.43V，GDM OFF，SOC 1.125V，但實際速度仲慢過舊版BIOS 嘅3200...

我bios已經刷死左

垃圾gigabyte
都係asus穩陣

Windows
搜索/加入Windows
CPU
- AMD RYZEN R5 1600 3.2GHz 16M L3 6 Core 12 Thread 65W AM4 $1630
主機板
- Gigabyte GA-AB350-GAMING 3 AM4 ATX $910
RAM
- Adata XPG Dazzle 8Gx2 3000 MHz DDR4 RGB LED $1540
HDD
- Toshiba DT01ACA200 2TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD $430
SSD
- Samsung PM961 256GB NVMe M.2 SSD $810 SALES
$899
機箱
- Sharkoon M25-W ATX Case - Black $410
$5730

本身有張1060同antec 550w牛
咁既list有無咩要執?
例如話塊板係咪ATX好過MATX

唔該巴打

比多少少上b350f

同理 ram 選xpg z1

B350f同b350有咩分別？
XPG z1同 dazzle係咪有兼容性上既差別？

你比得有910了 比多180上b350f 最強b350 超ram同cpu有大優勢
z1有amd version

求救 我update完asrock最新版bios之後 cpu較左超到3.8 但係reboot完都係lock著係3.4
上面講果3個慳電function都disabled左

咁z1洗唔洗上3200?定係3000mhz已經夠做

3000可以上3200(not xmp)

回到預設值先

點解wiki寫ryzen只係support到2666 MHz ram

2666之後要你自己oc.

要clear cmos? 仲有上2933都唔係好穩 有時會reboot幾次reset返去2133
條ram同我quote個位巴打一樣 都係gskill 3000mhz

clear CMOS 先
再不得回到穩定版本bios

clear左cmos 一樣都係鎖左係3.4ghz
但我見呢位同我用一樣料嘅巴打唔知較左d咩就正常返同好似穩2933

佢3200/3333有分safe 同fast

有無人試左c6h個bios ?

4月就出400系底板
上不上asus x370 ?

請問，我應該咩都冇調，ASUS prime B350-plus主板整左高性能設定後，我R5 1600基本頻率都係3.5GHz，電壓1.38到1.41V浮動。溫度60度左右。但真係想知點解，我接受唔到不受控制嘅新機，怕出事。

咁平？邊度有？

過哂啦

全部嘢手動較，閂哂啲慳電功能，cpu speed推上去3.7ghz，電壓1.275v試試

傻撚大帝

打機仲要係pubg點解要砌ryzen...
超幾高都冇用，轉8700k最實際

R5 1600 再加2133 爽

依個spec點會疾啊

佢冇話窒，不過想再順啲喎

lpx 3000 8gb x 2
r5 1600
asus b350plus
頭先update去最新bios諗住超上2933（用DOCP超，所有野default，包括佢既1.4v)點知失敗之餘連2800都上唔返，局住行2666，屌！明明之前可以不穩定地行到2933，穩定地行2800
想問下超得果百零MHz對Photoshop呢類軟件行得會唔會順d？分別唔大既真係想放棄超ram留返d時間黎學超CPU好過

非cpu超頻
想問如果顯示卡想超顯 要點超法？
電壓？Mhz? 內存？要點調較？
用緊gigabyte 1060 6b g1 gaming
佢有一鍵超頻，但我想玩手動超
有無高手指點迷津

msi afterburner 超到幾多上網睇數據

afterburner

返去睇睇 thanks

唯有試吓開Gear Down Mode

另外想問 邊到睇數據比較方便？ 3DM?

我通常都去techpowerup 睇review 揀返自己張卡

降返去上個bios版本就正常返

係唔係網站？

點解無資料？

asus beta c6h bios上到3600 c16 1.46v

反而giga f10伏到冇人有
等再一個bios再上

有冇人用過MSI塊 B350 GAMING PRO CARBON？
可唔可以分享下效果如何？

分享

Pubg依家平地戰 1440p 12x-18x fps

用b350f好過

呢個真，唔好博msi

溫度幾多先安全? 尋日試壓片100%CPU行左15分鐘穩定左71-72度。夏天應該會80度

睇你個粒cpu體質

而家玩緊隻GAME出技會lag一下lag一下咁 唔知係咪塊板嘅問題
用緊Asrock b350 pro4 如果要轉其他b350/x370 推薦邊張?

我down4.3版本就無問題了

玩咩game?

1600 3.8 1.33~1.35V
AIDA行左2粒鐘冇事
然後閒置
轉個頭番黎見佢黑左MON
機箱仲有燈著但就好似已經熄左機咁
我係咪仲要再推高電壓

黑沙

上1.35

整體配置

除左display同ssd
全部買過

我玩魔獸，舊game都算順。打住機壓片都無問題。

其實1600玩pubg夠哂啦
換黎做乜
你肯定部腦以後用落去都淨係打機咩

超左條ram佢

1060唔好咁多要求喇

先上3200mhz或以上 之後睇下感覺點 有錢再上1070或以上

C6h正式版3008原來出左

Asus c6h 新bios解決左二啓三啓了

比個網你check下 準唔準唔肯定

AMD Ryzen 5 1600 YD1600BBAEBOX 6 Cores/ 12 Threads, 3.2GHz,19M Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler HK$ 1555
1

GIGABYTE 技嘉 GTX1060 G1 Gaming 6GB GDDR5 雙風扇顯示卡(GV-N1060G1 GAMING-6GD) HK$ 2230
1

ASUS 華碩 PRIME B350-PLUS B350, DDR4, AM4 Socket, USB3.1 ATX M/B HK$ 790
1

Samsung PM961 256GB M.2 2280 MZVLW256HEHP-00000 PCIe 3.0 x4, NVMe SSD 固態硬碟 HK$ 785
1

ANTEC NE550C-BR NeoEco2 550W 80Plus Bronze 火牛 HK$ 499
1

G.SKILL DDR4 Aegis Gaming Series F4-3000C16S-8GISB DDR4 3000MHz 8GB (1x8GB) Ram HK$ 795
1

有冇巴打幫下眼 睇下條list 有冇問題? 已有HDD
係機箱想搵隻較細既 有冇巴打推介?

PS.會學玩超頻

想換左塊asrock b350 pro4
~$1500左右 有邊塊老母板推介

giga ax370 gaming 5
asus x370f

諗住用悠二呢個8千蚊list,

CPU AMD RYZEN R5 1600
Motherboard Gigabyte GA-AB350M-GAMING 3
RAM ADATA XPG Z1 (2 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16
Display Card Gigabyte GeForce® GTX 1060 WINDFORCE 6GB GDDR5
HDD WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
SSD Samsung PM961 Polaris 256GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
PSU Antec Neoeco II Series NEO-ECO2-550 550W
Case ShSharkoon V1000 Window Micro-ATX

想問下 RYZEN R5, Display Card用番呢隻1060( $2,100)好定用GIGABYTE RADEON™ RADEON RX 580 GAMING 8GB GDDR5($2,290)?

點樣明顯不能法

Gigabyte 個垃圾bios都有人吹奏

giga x370 f10伏到冇人有
等換asus

等4代板zen+

超唔穩定咋？

我粒1700超到上3.8,電壓1.35,待機50度左右, pass到AIDA64 cpu stress 過唔到FPU
點算

降返落去囉

想穩3.8

加電

3.8 1.35v唔係算多啦咩
再加上去會否煎蛋

膽粗粗更新左1072a BIOS
可惜我只係用廢RAM

你咩底板

gigabyte ab350n
mini itx黎

降頻吧啦

itx底板老老實實降到3.7

itx就唔好咁大撚頭啦

amd 見佢8月release vega nano先砌部1600湊齊一套amd機
屌而家都未有 gtx 2000系列都就黎出

其實ryzen 配nvidia gpu 效果較好
目前ryzen 並未能食得曬vega
只有intel CPU能完美配合vega

打機唔敢推a卡

點Test穩唔穩 而家超緊3.6 1.275w 非待機平均5x度

aida64
p95

行下p95第一項 大約臨訓前test 七個鐘以上啦
無事既可以試降一格電壓再試

而家用緊1063頂住先

換底板囉 換埋機箱佢

i5 6600k 4.5 1.34

set到1.356~1.38v 3.8g
琴日燒到p95 3粒鐘
但我今日一開機自動降左落1.16v x16
試3.7算

即係好定唔好
想超4.8

出去開個intel oc post問

agesa 1.0.0.6b

3.6Ghz 要1.3V 咁高...？

Ram延遲算高

跑左20圈linx既讀數

閒置左6粒鐘既讀數

個電壓都係on99突然飄一下
唔撚理了
跑完linx係咪RAM都唔洗試

係 你跑all 已經啱左

電壓大係咪只係溫度同功耗高D
但會更穩
會唔會太高反而會唔好縮肛之類

睇你應該係得突然一下高左姐 建議1.4下都無問題

姐係你隊大電係就係上到高頻d 不過壽命好快玩完

最莫名其妙係D讀數會急跌一下
仲讀到我多左幾把風扇
暫時咁樣用下睇下有冇咩異常
冇野就唔理佢了

依家3.7
有諗過好冇行3.6算
不過都加左把H7
冇其他異常我諗住咁樣照用算
依家ram係3200 16 18 18 36

無咩問題 我用風扇駁線d數值都係錯哂

我3000mhz ram 原來開docp 只需1.35v. 超到2933
升左bios asus ver3401開 docp 都係2933 點解佢會set做1.4v 個字紫色添

可能因為唔夠電，
ram voltage 1.4都仲算安全

反而你粒u 電壓緊要啲，
因咩要上到1.46v？

我用緊1800x
無超過cpu
1.46v唔正常？

係，好高

好多設定都係auto
見佢設定都係1.35v
點解升到咁高

你有無set過llc level

無.未set過野

會唔會bios誤測？

依家嘅天氣都44度咁熱...

開緊pubg 同lol試個 個電壓
今日待機應該40度
係邊樣硬件問題

amd 1500x
大約$1250抵唔抵

其實你係唔超 全auto?

買1400了

r5 1600 1.35v 3.7上唔到3.8
ram2933 16-16-16-39-69-1T
求解決辨法

如果的唔超ram 全auto一樣會咁
會唔會板壞左/bios問題

你地用BIOS定Ryzen Master超?

第一次用AMD野, 超到4.0Ghz後用左幾個鐘冇啦啦自動熄左機

我C6H用1800X AUTO佢最高見1.438

R5 1600 3.95Ghz 3.625v
用緊asrock ab350m pro4同g. skill aegis 3000mhz，開xmp行2933

最近少左上嚟爬文，想問下條ram上唔上到3200

唔係好關超頻事
想問r7 1700 + gigabyte ga-ax370-gaming 5 + corsair vengeance 3200MHz
係咪唔使較就會自動行3200

2666以上就係oc

又啱喎
即係而家呢個版本嘅AGESA用3200 ram仲使唔使手動較嘢先上到3200

Default2133，好彩就底板自動幫你上2666。
新bios依家多數就咁load xmp都上到。

佢行2133同2666會唔會自動轉CL? 較返3200嗰陣要自己較返ram廠嘅setting?
btw amd用xmp有無咩特別 xmp唔係intel嘢咩

無乜唔同，不過有啲名會唔同(華碩好似叫DOCP)，但係做既野一樣

CL果啲即係Timing，你用XMP會自動set; 不過Ryzen咁敏感自己set下啦 3200你係Hynix既話可能要放鬆啲預設Timing~
我兩條Corsair LED 要 18 20 20 20 40 2T先上到3200

咁即係32預設用CL16實際應該會2933 or below
要自己xmp改CL18先行到3200

其實本身條RAM係3000Mhz
可唔可以超高過3000MHz?

可以

平均可以超高幾多左右?
會唔會超壞條RAM?

高幾多睇你用緊咩ram hynix既2933-3200到啦 正常1.5v下都無咩問題

只要調整一下電壓同時序就可以了

買b-die啦

點先知佢hynix定三叔 冷門型號google唔到

佢話b-die應該ok?

正常c14是b die

賊船 + ryzen 相比其他牌子難超啲
買g.skill啦

我無search 就咁睇唔係

b-die應該係***喇

The Corsair Vengeance RGB White family of memory modules consists of 8 GB and 16 GB DIMMs (supposedly based on Samsung’s B-die ICs) running at DDR4-3000 CL15, DDR4-3200 CL16 and DDR4-3600 CL18 speeds.
佢講得好不負責任

呢條list認證咗嘅ram裝落去就會自動上嗰個frequency
trident z rgb唔係要gtzrx先得咩, gtzr又得?

b die xmp 3200@1.35應該上到

琴日砌咗1600＋asrock ab350m pro4+ gskill aegis 3000 開xmp就reboot 3次 係咪即係要手動set

1950x 用邊塊底板好

屌你究竟corsair有邊啲係samsung b-die有邊啲唔係
RGB黑色同白色有無分別

你呢條咪***

呢張圖上網搵架
我未買
corsair啲型號亂七八糟, 點confirm
唉vengeance rgb真係好撚靚

Asus ze or giga designers ex

R7 1700
3.75 1.2v

買g skill la

1600原裝散熱最盡可以上到幾多？

3.6-3.7

無白色heatsink

點解4*8就唔compatible 4DIMM dual channel咁計唔係都得咩
如果用呢隻嘅話, 應該買兩set F4-3200C14D-32GTZRX, 定係一set F4-3200C14Q-32GTZRX
買個quad kit, 插落去佢當我4DIMM dual channel都行到??

同埋佢有個傻瓜超頻器 ryzen master之類既野
同我係bios 自己超有咩分別？

建議bios oc
ryzen master 只是軟超 電壓會不穩定

終於考完試
想試下超原裝散熱既 1700，3.7GHz 會唔會太高

原廠只能上3.7

可以，不過會有啲熱

中伏here
Vengeance LED之前有批係B-die以為OK，點知原來之後有revision轉撚左hynix

賊船好難超，請三思

想問下條list有冇咩地方可以改進下 ?
budget:13k封頂
主要:pubg, lol, load excel, 炒股
Corsair RMx Series™ RM750x 80Plus Gold 750W Fully-Modular PSU $995 1
GELID 120mm Silent Case Fan $44 1
AMD RYZEN R7 1700 3.0GHz 16M L3 8 Core 16 Thread 65W AM4 $2320 1
MSI X370 GAMING PRO CARBON AM4 ATX $1390 1
Samsung PM961 256GB NVMe M.2 SSD $810 1
KLEVV BOLT Series DDR4 1x8GB 3000Mhz $680 2
Cooler Master MasterLiquid ML240L RGB $550 1
ASUS GeForce® ROG Strix GTX 1080 ADV Edition 8GB GDDR5 $4650
Zalman Z9 Neo Plus Black ATX Case $599 1

金牛650w夠用
X370用華碩張Prime Plus啦，VRM好少少
MSI果張上4Ghz VRM會有啲熱
換左你個M.2去普通850 Evo，你無乜必上M.2
睇下省左錢可唔可以上3000Mhz 16GB RAM

P.S. 前用家（受害者），只宜小超，ram好難上3200+

我用過Carbon，論oc絕對好過prime plus

其實我都係Carbon用家 RAM一樣咁難超
Software野自己意見，過VRM肯定Prime Plus好啲

上asrock gaming k4(如果budget有限)

不如加多少少用giga

我想問B350黎講呢兩塊邊塊好啲(例如效能上,OC上)
定係有其他價錢差唔多性價比高既款 有無燈都得

Gigabyte GA-AB350-GAMING 3 $910.00
ASUS ROG STRIX B350F GAMING $1,080.00

Agger, K5高性價比

性價比既話B350 Prime Plus啦
高階B350幾乎都買到中階X370

有$$上b350f(最好上

其實我一直都係塊板到掙扎緊
budget $13000內

- AMD RYZEN R7 1700 $2,320
- MSI GeForceR GTX 1080 GAMING X 8GB GDDR5X $4,500
- G.Skill Flare X Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200MHz C14 F4-3200C14D-16GFX $2,090
- Antec Neoeco II Series NEO-ECO2-550 550W $540
- WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5 $318.00
- Samsung PM961 Polaris 256GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4 $810.00
- Cryorig H7 Single Tower CPU Cooler $320.00
- Antec P8 Tempered Glass ATX $499.00

=$11397(未計塊板)

上giga ax370 gaming 5

or asus x370f

用H7不如加少少轉D15s

咁隻牛洗唔洗推高

1080安全少上650 or 550全模

咁樣仲有冇野要執
- AMD RYZEN R7 1700 $2,320
- MSI GeForceR GTX 1080 GAMING X 8GB GDDR5X $4,500
- G.Skill Flare X Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200MHz C14 F4-3200C14D-16GFX $2,090
- Antec Neoeco II Series NEO-ECO2-550 550W $540
- AcBel i90M Power Series i90M-600 600W $710
- WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5 $318.00
- Samsung PM961 Polaris 256GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4 $810.00
- Cryorig H7 Single Tower CPU Cooler $320.00
- Antec P8 Tempered Glass ATX $499.00
- Gigabyte GA-AX370-GAMING 5 $1,560

=$13127

R7 1700 想換風扇, BUDGET $1000 有無巴打有推薦

D15s

有無巴打知道 FAROLL 有無代裝服務
想同佢地買, 再拎上去比佢地裝

可以叫佢call車上門收
無記錯好似收兩舊水
包送返上門

屌仆街corsair, 又愛又恨
都係g skill算
去jumbo買trident z rgb for amd 2*8g 3200 c14 (F4-3200C14D-16GTZRX), 配ax370 gaming 5, 應該可以xmp直上3200?

同埋有無巴打見過msi x370 titanium實物
究竟係咩色 會唔會有少少香檳金

呢塊板，我賊船雙面16G都上到3200，所以應該冇咩難度

巴打有冇睇過你嗰條賊船LED Ver. 係4.31定5.39？

我同你一樣都係兩條賊船LED，不過係16G X2，16-18-18-36 1T 3200 1.37V就上到，14-14-14-34 1T 3200 就要1.43V，用GIGABYTE AX370 Gaming 5。

想問下解鎖bios 係咩黎?
我上官網update個bios唔係就得喇咩?

同埋想問1600 GA-AB350M-Gaming 3
原裝散熱超上3.7既話幾多電壓好?

我見佢有vcore soc, cpu vdd18, cpu vddp 依三樣

靠gigabyte-am4-overclocking-guide 自學 煩請指教

AMD Ryzen 5 1600 @ x38.25 / 3825 Mhz
Dynamic Vcore (DVID) offset @ +0.078V (1.332V HWMonitor)
Dynamic VCORE SOC (DVID) offset @ +0.258V (1.116V HWMonitor)
DRAM Voltage (CH A/B) @ 1.380V
DRAM Memory Frequency @ x32.00 / 3200 Mhz
DRAM Memory Sub Timings @ 15-15-15-15-36

from reddit

對返住依張圖

唔係幾睇得明點set

3.7 試下run1.25先 vcore

其他呢?

你要超cpu姐 咪剩set左 cpu vcore 先

btw 係咪首先要unlock bios?

我見好多options 都無

之前技嘉未更新先有人放unlock bios 好似最新bios已經有cad setting(好似係 無用技嘉）cad_bus果堆影響ram超頻姐

畀你講到有啲心郁郁
係咪要手動

你講果兩條直上xmp啦 b-die

無知一問
R5 1600 配RAM Adata XPG Dazzle 8Gx2 3000 MHz DDR4
應該用咩底板

vcore 同vcore soc有咩分別? 係咪SET前者就得

同埋set vcore果陣剩係得 + 同埋 - ，無得直接set voltage
我都唔見有XMP簡

我已經up左上最新既bios

Soc 關ram行高頻事 建議1.1-1.2
Xmp唔係呢頁

vcore我一禁ENTER之後係負數，之後慢慢加到上 +1.25?

原諒我咁煩

Budget?

唔知係offset定直接打數字 技嘉板未用過 不過果d名詞大同小異 你上youtube睇下

底板預$800左右

800都係配返Ab350m gaming 3

麻煩晒
岩岩燒左陣機 原裝超上3.7都係58度左右

唔係呀, 講緊ax370配賊船

賊船唔係大多都要手動架咩

樓主話佢上用呢塊上到3200所以咪問下佢點上

建議你都係買gskill，賊船博唔過呀...

我諗都係16/18

咁算啦買gskill啦 睇下到我砌嗰陣corsair嗰邊有無新聞, 或者ryzen第二代可能支援
msi x370 gaming power titanium vs gx-370 gaming 5
邊張好啲

C6H

Titanium高階板價錢中階板規格
Giga Gaming 5啦，好野來

邊啲高階，taichi算唔算？

Taichi算中高
用料幾好，VRM足料，不過個人唔多鍾意佢啲BIOS

唔明

要盡量全白 所以搵條ram都搞咗咁耐
其實gskill rgb啲白唔夠白 不過算啦

咁唔改了 慳少少

比返d同價位啦

我條C16豬SKILL RGB上3200都仲係唔穩定 行返3000算廢事煩

CPU: Ryzen 7 1800X (已買)
MB: ASUS ROG CROSSHAIR VI HERO X370 AM4 ATX
RAM:G.SKILL Trident Z RGB Series DDR4 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200MHz CL14 (For AMD Ryzen)
PSU: EVGA SuperNOVA 750 G3 Power Sup Gold 750W Fully Modular
SSD: SM961 256GB+BX300 480GB (已買)
CPU COOLER: NZXT Kraken X62 High-performance 280mm CPU Liquid Cooler
DISPLAY CARD: ASUS ROG 1070 O6G(原有)

CASE: 求推薦 唔要玻璃

LIST有無問題要執?

買c6e

拎msi果塊你都對返taichi同c6h啦 技嘉果塊咁

c6h vs taichi

想問下呢兩張有咩分別
ADATA XPG DAZZLE (2 X 8GB) DDR4 3000 MHZ C16
ADATA XPG Z1 (2 X 8GB) DDR4 3000 MHZ C16

屌都話要襯白色囉
我要揀張最靚最值得買嘅白色主題板，錢係其次

咁就得ax370 gaming 5

你有強迫政

我定佢
其實呢三張裝落去差唔多，咁不如要張平啲又有燈又唔使煩RAM嘅板

taichi

等睇用後感

如果是我 我寧願選擇asus c6h

玩白色我會揀taichi

一路用開galax hof bdie 3200 8x2
Xmp 直上3200 再用ram計算器較過下野
呢排冬天無啦啦開唔到機 我以為火牛發神經啦 點知check 完係ram問題
Default xmp profile 都開唔到機 升埋bios都唔得

明明之前Corsaid led sk hynix 都上到2933
Asus b350 prime plus
Galax hof 3200 8x2

xmp直上3200 不用手動 了

突然Default 都唔得

聽日試下轉ram slot
行住2133 boot到機算

應該板問板了

Prime Plus = 伏板

寧願上b350f

嗰時都未出
1.38 v
Soc 1.05v 都上唔到
On99

Ram著到機但行唔返高頻？

2133 著到機
重點係無啦啦咁 之前行高頻行咗幾個月

硬係驚砌咗落去無ax370 gaming 5咁襯, 想象唔到將taichi replace咗張圖入面嘅ax370 gaming 5會點
如果有pc building simulator就好

印住ryzen 同x370是taichi

會唔會係底板

aorus啲燈係成塊版都有, 一點點
taichi就得southbridge散熱片下面透燈
要燈光均勻先靚

唔鬼知 冇extra ram/board 試唔到

ram價會唔會跌返落黎

明年Zen+ ram上3600了
你認為會降？
除非大陸班友真是2019年搞到ram

zen+係咪有遲無早

Zen+只是zen的架構改良版 不會遲

之前趁平入左對LPX 3000 16gb kit samsung e die
驚驚地上唔到3000

利申淨係得得ram,未買cpu,mb

好似18Q2同埋apu一齊出
都係12nm

呢d都係睇供應同需求啫
利申非商科撚

q1出

我就應該等zen+啦
不過可能身痕買埋1700嚟收藏

話說*** sm961 更新左driver之 狂 lag機 好疾
要等fix bug

HOF 3200真係好正
開XMP就可以上3200
仲要係C14
好彩之前買得到

召喚會員ching

過一排再試

會唔會係老母板問題?
我用技姦AB350M gaming 3

仆街我粒1600要1.38V先上到3.75GHz
個電壓會唔會太高?

冇多餘件 唔知邊到出事 u board ram都有機會
講緊係我本身行到3200幾個月 冇啦啦縮咗

1.35上不到3.8？

悲劇

含撚啦
啱啱run prime 95 run左20分鐘就自己黑mon
mouse同keyboard都熄哂燈無反應
體質有無咁差呀
btw我琴日開rise of tomb raider玩
load緊既時候部機無端端黑mon
mouse同keyboard都熄哂燈無反應
之後仲連機都開唔到
無插ram開機都無beep聲
要拆底板舊電再裝返先開到機
唔知呢兩件事有無關係

1.先清CMOS
2.睇下散熱器有冇攪鬆左
3.回到穩定版本bios(1.0.0.6b)
做足3樣都有問題出現請換底板

4.

1.先清CMOS
2.睇下散熱器有冇攪鬆左
3.回到穩定版本bios(1.0.0.6b)
做足3樣都有問題出現請換底板

啱啱我試下單條插唔同ram slot
4個slot都得 行到3200
呢個時候插多條就得咗

懷疑之前唔知做鳩乜鬆q咗 我又冇拆個玻璃箱試

自吞一打 先

Asus x370F 同 Giga ax370 gaming-5邊塊好啲?

Asus

出咗zen+之後幾時出4字頭板？
定係U同板一齊出？

3月 Zen+
4月 400系板
建議zen+同新板一齊出
如果急用 上c6h or taichi

我仲以為2月zen+

2月發佈
3月出街

Zen+其實除左超RAM穩定左 係唔係冇咩大改變

apu即係mobile版? 定係desktop都會有apu

之前巴哈有條友leak咗張圖話單核性能好勁揪

冇

假既

咁咩先係真

Boost performance會好左

Desktop apu

真要ipc上到呢個程度要等zen2
zen+只是提高頻率 IPC只有3%~4%提升

好似係...等到zen 2就換

7nm

求救
amd ryzen 1600
邊邊位斷咗半枝針，會唔會用唔到

屌
update完bios
1.35v上3.7GHz run prime 95都freeze畫面死機
1.35v上3.65GHz先無事
都唔知粒u搞乜

一係真係體質差 一係llc level有無問題/1.8v pll 方面都有影響

用緊r5 1600 如果要長超3.8
用 370f 同 c6h / taichi 分別大唔大?

3.8 我求其拎塊x370 prime pro都超到兼長行到

有d腳唔影響

主要都係ram oc方面 講真你粒u體質差無救

C6h 又有新bios玩

我長超4.0
prime b350 plus only

果個是beta verson for Zen 2 es

試唔到有咩分別 反正我四條ram都係3466穩定 3600唔穩

本身set左3.75 出到黎佢個速度上唔到係咪正常?

windows 10 1709 bug黎

用高性能或ryzen 平衡方案都解決不了

個voltage 會唔會太高
同埋我應該信邊個voltage至準

開cpu z

1.376

prime 95 結果要點睇?我1點幾瞓前開 揀左stress test嘅第1項small ffts黎run 9點幾起身見部機熄左 姐係fail左stress test?

單買塊c6h定x370f+cpu cooler好啲?

超頻電壓不足

c6h

如果只超到3.8@1.35上cm hyper 212 led tro

呢隻cooler同d15s差幾多？

Zen+咋話

d15s頂級風冷
cm hyper 212led 中低端風冷
其實ryzen 硬上4G先熱到冇人有
上普通風冷可以壓住(3.7~3.9)
不過要配合良好既散熱系統

想問P-state oc同普通oc有咩分別？
Oc（不論P唔p state)完之後個boost功能會唔會仲係到？

oic...Thanks 點為之良好嘅散熱系統

即是機箱前後加散熱風扇 抽熱出去
如果頂部有位 睇budget加不加
最少前後有風抽入有熱抽出

順便提少少 賈得頂級風冷不如上水冷(240/280)
可以好慳位

咁機箱扇又有冇邊隻抵玩

睇你有沒有品牌信仰？

冇 留名學野

我有5把noctua nf f12 pwm
上水冷之後拆落來冇用好耐

120mm入面
nuctua nf f12 pwm玩得過
少噪聲 性能算是中上

係我就直上iPPC 3000rpm

太大噪聲了

用底板pwm控速咪唔嘈,係CPU上到75度自動開max先嘈
我裝撚咗成10把都長期唔嘈,雖然係自砌水冷

慣左戴耳機打機 咩聲都聽唔到 用緊兩把140 akasa viper入風

之前我話想索性由212led轉水冷，
好多巴打都叫我用返d15s好過。

但係S12A大風啲同更加靜，價格更同F12相差無幾。

NF-F12 PWM (噪聲22.4db)：風壓勁啲

NF-S12A PWM (噪聲17.8db)：風量大啲，靜過F12

Cpu display card Case Fan 幾種風扇通常轉速幾多先唔會太嘈?

個人感覺 自己調教

戴左耳機乜噪音都無

以Noctua NF-F12 industrialPPC 3000rpm 4把機箱入風,6把push+pull PE360冷排出風為準

無耳筒狀態: 1500rpm以下完全唔嘈,2000rpm叫做有聲但可接受,開max 3000rpm嘈
戴耳筒狀態: 我聽唔到,我乜都聽唔到

有冇網可以睇下Bios入面唔同嘅setting option係咩 剩係跟著人set 大部份都唔知係咩

官網down說明書睇

買咗1800x, 用過Taichi c6h都係唔夾ram, 後悔想轉返intel算數

試non xmp 人手調
正常要人手調 加電壓

有無人用緊Gskill aegis 3000mhz 配asrock ab350m 上到2933？ 我超極都係2666

咩牌子

除左著機用docp 3200外 就未試過再用docp

Asus c6h

試過啦, taichhi只可加電壓, 其它一改就開唔到, c6h直情只認到一條ram

有無人想收，堅想放咗佢算

平放ok？

用緊咩RAM

有D無用既唔洗搞 依家你想超RAM定U?

正呀

Both 用緊個Asus個DOCP r51600 Cpu再自己轉左做3.8 1.4v gskill 3000mhzRam 3066 1.4v
其他啲Setting就大體上跟呢篇

咁姐係你唔明邊D?

gskill trident z rgb 3200 14c